<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>42i - Produtora Digital Independente</title>
    <description></description>
    <link>http://42i.com.br//</link>
    <atom:link href="http://42i.com.br//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:04:32 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jul 2017 12:04:32 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.3</generator>
    
      <item>
        <title>☞ O futuro na computação quântica</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&quot;Há muito tempo atrás, no lendário planeta de Magrathea, uma raça de seres hiperinteligentes ficou de tão saco cheio de tentar achar a resposta para o Vida, o Universo e Tudo Mais, que resolveu construir um super computador capaz de calcular uma resposta definitiva para essa pergunta. E a esse computador chamaram de Pensador Profundo.&lt;br /&gt;
7,5 milhões de anos depois, o Pensador afirma que a resposta é 42, mas que eles ainda não conheciam a pergunta e afirma que deveria ser construído um megacomputador que seria capaz de calcular a pergunta. E a esse planeta eles deveriam chamar de Terra.&quot;
&lt;small style=&quot;display: block; margin-top: 10px;&quot;&gt;Guia do Mochileiro das Galáxias sobre Pensador Profundo&lt;/small&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;I&lt;/span&gt;magine as possibilidades que uma computação quatro vezes mais avançada do que a atual nos traria. Aviões mais seguros, eleições mais confiáveis, doenças diagnosticadas com antecedência e precisão… Futuro distante? Não por completo, a boa notícia é que já estão pensando nisso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando observamos a inteligência artificial e o desenvolvimento da informática como um todo, vemos que a evolução tecnológica vem em um crescendo sem fim. Com isso, é de se perguntar se teremos máquinas capazes de acompanhar esse ritmo de progresso. Não é difícil perceber que os computadores atuais possuem limitações e com isso surgiu a necessidade da criação de um computador diferente dos comuns, que acompanhasse a evolução que buscamos. Nesse sentido, muitos especialistas acreditam que a resposta está na computação quântica. Mas, o que é isso afinal?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiro precisamos entender que na computação tradicional, os dados são armazenados em bits que guardam uma resposta 0 ou 1 de informação. Já na computação quântica são utilizados os qubits, que podem conter esses dois valores sobrepostos ao mesmo tempo. Isso significa que esses computadores são capazes de realizar múltiplas operações simultâneas e com maior velocidade. Entretanto, essa evolução pode atingir um certo limite onde não será possível aumentar essa velocidade. E é aí que entra a computação quântica para ajudar a superar esses obstáculos através de uma revolução na computação em si e na forma como ela é pensada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só que essa revolução tem ainda muitos desafios – em termos práticos, teóricos e físicos – para resolver. Alguns dados interessantes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;A pesquisa para o desenvolvimento da computação quântica teve início nos anos 50;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Em 2011, a D-Wave lançou o primeiro computador quântico para comercialização, o D-Wave One, que possui um processador de 128 qubits. Porém, essa máquina ainda não é totalmente independente, precisa ser usada em conjunto com computadores convencionais;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Apesar dessas iniciativas, ainda não existe hoje um computador inteiramente quântico funcionando. E busca dele, a própria D-Wave, entre outras, tem feito promessas, que se forem cumpridas, anunciarão um novo horizonte para a realidade e o mercado de computadores;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;A dificuldade de se criar um computador quântico está no fato de que os processos computacionais passam a ser no universo atômico, que carece de tecnologias de manipulação ainda. Um dos principais problemas, por exemplo, é a alta taxa de erros causada pelo meio ambiente, devido a extrema sensibilidade da tecnologia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vale lembrar que para a maioria das aplicações convencionais os computadores atuais são eficientes. Porém para aplicações que requerem um processamento intenso o computador quântico é a opção mais promissora. Segundo o físico Ivan Oliveira, do Centro de Pesquisas Físicas (CBPF), &lt;em&gt;“Na teoria, computadores baseados em Qubits poderiam resolver problemas, que hoje levariam bilhões de anos, em questão de minutos.”&lt;/em&gt; Entre as inúmeras maneiras que a computação quântica tem para mudar a nossa vida, é de se esperar o que o futuro (e a tecnologia) nos reserva.&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;Saiba mais:&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://dfis.uefs.br/caderno/vol10n12/a4MattielCQuantica.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Decifrando a computação quântica&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://revistapesquisa.fapesp.br/wp-content/uploads/2012/03/052-0571.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;A nova onda dos Qubits&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=T2DXrs0OpHU&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Computação quântica animada [vídeo em inglês]&lt;/small&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 15:16:00 -0200</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//blog/computacao-quantica</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//blog/computacao-quantica</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>❤ Yukihiro Matsumoto [Matz]</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&quot;Eu acredito que o propósito da vida é, ao menos em parte, ser feliz. Com base nessa crença, o Ruby é projetado para tornar a programação não só fácil, mas também divertida. Ele permite que você se concentre no lado criativo da programação, com menos stress.&quot;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;Y&lt;/span&gt;ukihiro Matsumoto, também conhecido como Matz, nasceu no Japão em 14 de abril de 1965 e é um cientista da computação e programador de software mais conhecido como criador da linguagem de programação Ruby. Seu interesse por programação surgiu quando ele era estudante do ensino médio, o que o levou a estudar Ciência da Computação na Universidade de Tsukuba, tenho vindo a trabalhar como programador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde 1993 Matz se dedica a projetar e desenvolver a linguagem de programação Ruby. De código aberto, o Ruby se tornou uma linguagem de programação muito popular em todo o mundo, e é amplamente utilizado em muitos campos, incluindo a Web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui, uma lista de curiosidades sobre Matz:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Até o final do ensino médio, Matz era um programador autodidata. Depois de formado, se juntou ao departamento de linguagens de programação e compiladores de pesquisa de sua faculdade;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Como programador profissional, trabalhou para a empresa japonesa de código aberto, netlab.jp;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Conhecido como um dos mais ferrenhos evangelistas de código aberto no Japão, lançou vários produtos incluindo o cMail, escrito inteiramente em Emacs Lisp;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Ruby é a sua primeira peça de software que se tornou conhecido fora do Japão;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;O nome de Matz pode ser escrito usando kanji: 松本行弘, mas é normalmente escrito usando hiragana: まつもとゆきひろ;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Ele é autor de dois livros: Ruby in a Nutshell e The Ruby Programming Language;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Para criar o Ruby, Matz uniu partes das suas linguagens favoritas (Perl, Smalltalk, Eiffel, Ada, e Lisp) formando uma nova linguagem que equilibra a programação funcional com a programação imperativa;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Matz sempre diz em suas entrevistas que sua intenção é &quot;tornar o Ruby natural, não simples&quot;, de uma forma que reflita a vida. E sobre isso, acrescenta: &quot;o Ruby é simples na aparência, mas muito complexo no interior, tal como o corpo humano&quot;;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Ele é casado e pai de quatro filhos;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Mórmom, Matz já atuou alguns anos como missionário;&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;margin-bottom: 10px&quot;&gt;Ele é um dos autores de &quot;Beautiful Code&quot;, que ele considera um grande livro, mesmo que &quot;se pule o meu capítulo, se preferir&quot;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Em entrevista recente, Matz afirmou que entre seus planos para o futuro estão trazer ainda mais melhorias para o Ruby, ao mesmo tempo em que repete a seguinte sequência:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code style=&quot;display: block&quot;&gt;loop do&lt;/code&gt;
&lt;code style=&quot;display: block; margin-left: 15px&quot;&gt;read and reply mails&lt;/code&gt;
&lt;code style=&quot;display: block; margin-left: 15px&quot;&gt;write code&lt;/code&gt;
&lt;code style=&quot;display: block; margin-left: 15px&quot;&gt;write document/article/book&lt;/code&gt;
&lt;code style=&quot;display: block; margin-left: 15px&quot;&gt;write code&lt;/code&gt;
&lt;code style=&quot;display: block&quot;&gt;end&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;Saiba mais:&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://blade.nagaokaut.ac.jp/cgi-bin/scat.rb/ruby/ruby-talk/2773&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Matz, falando na lista de correio Ruby-Talk&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.linuxdevcenter.com/pub/a/linux/2001/11/29/ruby.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;An Interview with the Creator of Ruby&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.artima.com/intv/closures2.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Blocks and Closures in Ruby&lt;/small&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 15:16:00 -0200</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//blog/matz</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//blog/matz</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title></title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;A&lt;/span&gt; 42i procura alguém para estagiar com a gente e nos ajudar em projetos de websites responsivos, aplicativos e projetos digitais multidisciplinares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interessados, mandem email pra &lt;a href=&quot;mailto:estagio@42i.com.br&quot;&gt;estagio@42i.com.br&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;o-que-esperamos-de-você&quot;&gt;O que esperamos de você:&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ser interessado por design gráfico;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estar cursando o 3º ou o 4º ano da faculdade;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Saber inglês (nível intermediário);&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&quot;o-que-esperamos-de-você-a-nível-técnico&quot;&gt;O que esperamos de você a nível técnico:&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Familiaridade com programas de edição de imagem (Illustrator e/ou Photoshop);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conseguir estruturar o HTML de uma página;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Saber escolher as tags certas para o tipo de conteúdo certo;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Separar HTML de CSS;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&quot;o-que-é-legal-você-saber-mas-se-não-souber-aprende-aqui&quot;&gt;O que é legal você saber, mas se não souber aprende aqui:&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Saber trabalhar em Mac ou Linux;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aspectos de jQuery como:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;$.click, $.hover;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;$.hide, $.show, $.fadeIn, $.fadeOut;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;$.append, $prepend&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&quot;o-que-vai-impressionar-muito-se-você-souber-mas-também-vai-aprender-aqui&quot;&gt;O que vai impressionar muito se você souber (mas, também vai aprender aqui):&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ter familiaridade com terminal;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ter familiaridade com Wordpress;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ter familiaridade com versionamento (Git);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ter familiaridade com gerenciadores de pacotes (Bower, npm);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ter familiaridade com automatizadores de tarefas (Gulp, Grunt, Brunch, etc);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conceitos de organização de código (BEM, SMACSS) e pré-processadores (SASS);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;As funções $.ajax, $.on e $.off do jQuery;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//vagas/estagio/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//vagas/estagio/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>❤ Alan Turing</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;N&lt;/span&gt;o início desse ano um filme chegou ao cinema recebendo muito destaque por seu enredo incomum. Estrelado pelo astro britânico Benedict Cumberbatch, O “Jogo da Imitação”, conta a incrível história de vida de um matemático que desvendou o código usado pelos alemães durante a Segunda Guerra. O mais interessante é saber que o filme é baseado em uma história real e que o trabalho desse matemático é a base de tudo que conhecemos hoje sobre computação.
Estamos falando de Alan Turing, matemático, filósofo e pioneiro da computação. Conhecido como o pai da ciência computacional e da inteligência artificial, Turing conseguiu aplicar sua visão teórica na prática, resolvendo desafios do seu tempo e, assim, gravando seu nome na história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nascido em 23 de junho de 1912, Alan Mathison Turing dedicava-se a teoremas que podiam ser comprovados, e à &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Teoria_da_computabilidade&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Teoria da Computabilidade&lt;/a&gt;. Seu foco de estudo e trabalho era o que poderia ser alcançado através da computação e suas respostas iniciais para essa questão vieram sob a forma teórica. No decorrer da Segunda Guerra Mundial, Turing trabalhou para a inteligência britânica em &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Bletchley_Park&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bletchley Park&lt;/a&gt;, num centro especializado em &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Criptografia&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;criptografia&lt;/a&gt;. Planejou uma série de técnicas para quebrar os códigos alemães, incluindo o método da bomba eletromecânica, uma máquina eletromecânica que poderia encontrar definições para a máquina Enigma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aos 24 anos de idade, consagrou-se com a projeção de uma máquina que, de acordo com um sistema formal, pudesse fazer operações computacionais. Mostrou como um simples sistema automático poderia manipular símbolos de um sistema de regras próprias. A máquina teórica de Turing pode indicar que sistemas poderosos poderiam ser construídos. Tornou possível o processamento de símbolos, ligando a abstração de sistemas cognitivos e a realidade concreta dos números. Isto é estudado até hoje por pesquisadores de sistemas com &lt;a href=&quot;http://42i.com.br/blog/IA-I/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Inteligência Artificial (IA)&lt;/a&gt;. Para comprovar a inteligência artificial ou não de um computador, Turing desenvolveu um &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Teste_de_Turing&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;teste&lt;/a&gt; que consistia em um operador não poder diferenciar se as respostas a perguntas elaboradas pelo operador eram vindas ou não de um computador. Caso positivo, o computador poderia ser considerado como portador de inteligência artificial. Foi então que a ideia de &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Computabilidade&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;computabilidade&lt;/a&gt; começou a ser delineada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 1952, enquanto aproveitava o prestígio conseguido através de seus feitos, Turing foi acusado de praticar “atos homossexuais”, então considerados criminosos na Grã Bretanha. Como punição, ele foi submetido à castração química, um procedimento que inibe os impulsos sexuais da pessoa conforme ela recebe injeções de estrogênio e com diversos efeitos colaterais. Sua carreira foi atingida de maneira irreversível, tendo seus privilégios de segurança concedidos após a Segunda Guerra cancelados e sendo impedido de continuar trabalhando para o governo. Dois anos após essa punição, Turing morreu aos 41 anos de envenenamento por cianeto. A morte é tida como suicido, mas não se descarta a hipótese de que foi acidental, um descuido causado pelo uso do elemento químico em experimentos caseiros conduzidos pelo matemático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por sua capacidade de imaginar o inimaginável e de colocar em prática teorias que jamais sairiam do papel ele é até hoje considerado um gênio. Suas descobertas e conquistas abriram caminho para que as gerações seguintes de pesquisadores desenvolvessem, adaptassem e melhorassem suas ideias, nos trazendo onde estamos hoje no campo da tecnologia e computação.&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;Saiba mais:&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Alan_Turing&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Alan Turing - Wikipedia&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.turing.org.uk&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Alan Turing: The Enigma (em inglês)&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://theimitationgamemovie.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;The Imitation Game: movie
 (em inglês)&lt;/small&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 15:16:00 -0300</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//blog/alan-turing</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//blog/alan-turing</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>☞ Inteligência Artificial I</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;A&lt;/span&gt; ideia de uma sociedade na qual objetos inteligentes interagem de maneira autônoma serve de base para livros, filmes e séries de sucesso. Um tema recorrente em histórias de ficção científica, a Inteligência Artificial, é assustadora e fascinante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde a década de 1940 a humanidade sonha com os grandes e revolucionários avanços que o avanço científico seria capaz de proporcionar, mas ao invés de carros voadores, o sonho atual é um tanto menos mecânico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pode se dizer que seu desenvolvimento começou logo após a Segunda Guerra Mundial, com o artigo &lt;a href=&quot;http://cogprints.org/499/1/turing.HTML&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Computing Machinery and Intelligence&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Alan_Turing&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alan Turing&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ser um conceito muito abrangente, uma de suas definições mais aceitas é: “executar funções que, caso um ser humano fosse executar, seriam consideradas inteligentes”. &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/John_McCarthy_(computer_scientist)&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;McCarthy&lt;/a&gt;, quem cunhou o termo em 1955, a define como &lt;em&gt;“a ciência e engenharia de produzir máquinas inteligentes”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;IA – inteligência artificial&lt;/strong&gt; (ou em inglês, &lt;em&gt;AI - artificial intelligence&lt;/em&gt;) é a inteligência similar à humana apresentada por mecanismos ou software e um campo de estudo acadêmico.
O surgimento do computador moderno proporcionou que a inteligência artificial pudesse sair do campo puramente teórico e ganhasse meios e massa crítica para se estabelecer como ciência integral, com suas problemáticas e metodologias próprias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde então, seu desenvolvimento tem extrapolado os clássicos programas de xadrez e envolvido as mais diversas áreas como: visão computacional, análise e síntese de voz, redes neurais artificiais dentre outras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Inteligência Artificial hoje figura de modo prático na nossa vida cotidiana, muita vezes sendo utilizada despercebida, como no sistema de busca da Google, usado pela esmagadora maioria dos usuários de buscadores, que tem uma inteligência artificial com algoritmos para associar palavras e fornecer resultados rápidos. Ou no sistema de freios dos carros modernos, que é capaz de determinar o momento exato e a intensidade com que o dispositivo deve ser acionado, aumentando a segurança do veículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar de todas as utilidades que seu desenvolvimento pode ter, seu lado ameaçador já começa a atrair holofotes. Elon Musk, Bill Gates, Stephen Hawking, entre outros já começam a imaginar um futuro distópico ocasionado pelo desenvolvimento descontrolado de inteligências artificiais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em um &lt;a href=&quot;https://twitter.com/elonmusk/status/495759307346952192&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;famoso tweet&lt;/a&gt;, Elon Musk já alerta que a inteligência artificial tem potencial para se tornar mais perigosa que armas nucleares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que o futuro nos reserva? Mais na parte II. ;)&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;Saiba mais:&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nce.ufrj.br/GINAPE/VIDA/ia.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Inteligência Artificial - Uma Visão Geral&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot; http://www.tecmundo.com.br/inteligencia-artificial/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Inteligência Artificial no TecMundo&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Artificial_intelligence&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Artificial intelligence – Wikipedia (em inglês)&lt;/small&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Intelligent_agent&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Intelligent agent – Wikipedia (em inglês)&lt;/small&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://cogprints.org/499/1/turing.HTML&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Computing Machinery and Intelligence (em inglês)&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 09:53:00 -0300</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//blog/IA-I</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//blog/IA-I</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Repositório de Links</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;conteúdo&quot;&gt;Conteúdo&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://arquiteturadeinformacao.com/&quot;&gt;Arquitetura de Informação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://arquiteturadeinformacao.com/por-onde-comecar-em-ux-design/&quot;&gt;Arquitetura de Informação – Por onde começar em UX Design?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://alistapart.com/&quot;&gt;A list Apart&lt;/a&gt; – A List Apart explores the design, development, and meaning of web content, with a special focus on web standards and best practices&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zeldman.com/&quot;&gt;Zeldman&lt;/a&gt; – Web design news &amp;amp; information since 1995&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://tympanus.net/codrops/&quot;&gt;codrops&lt;/a&gt; – Tutoriais e experimentos de UX&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smashingmagazine.com/&quot;&gt;Smashing Magazine&lt;/a&gt; – For professional designers and developers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://uxdesign.cc/ux-tools/&quot;&gt;UX Design Tools&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://uxdesign.cc/how-to-keep-up-do-date-on-ux-design&quot;&gt;UX Design Links&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://uxdesign.cc/ux-methods-deliverables/&quot;&gt;UX Methods &amp;amp; Deliverables&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://uxdesign.cc/ux-inspiration/&quot;&gt;UX Inspiration&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://uxdesign.cc/ux-books/&quot;&gt;UX Books&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://uxdesign.cc/ux-events&quot;&gt;UX Events&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://css-tricks.com/&quot;&gt;CSS Tricks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;desenvolvimento&quot;&gt;Desenvolvimento&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wave.webaim.org/&quot;&gt;Webaim&lt;/a&gt; – Web accessibility evaluation tool&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://eloquentjavascript.net/&quot;&gt;Eloquent Javscript&lt;/a&gt; – Para aprender Javascript&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/Shopify/liquid/wiki/Liquid-for-Designers&quot;&gt;Liquid for Designers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://sass-lang.com/documentation/file.SASS_REFERENCE.html&quot;&gt;Sass&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://snapsvg.io/docs/&quot;&gt;Snap.svg&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;referências-visuais&quot;&gt;Referências Visuais&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.underconsideration.com/brandnew&quot;&gt;Brand New&lt;/a&gt; – Análises e reviews de branding&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.underconsideration.com/fpo/&quot;&gt;For Print Only&lt;/a&gt; – Impressos e produção gráfica&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.underconsideration.com/artofthemenu/&quot;&gt;Art of the menu&lt;/a&gt; – Cardápios Bacanas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.underconsideration.com/quipsologies/&quot;&gt;Quipsologies&lt;/a&gt; – Seleção diária de projetos variados&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://thefoxisblack.com/&quot;&gt;The fox is black&lt;/a&gt; – An art and design blog that seeks to discover and share the most interesting and inspiring parts of contemporary life and culture&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.notcot.org/&quot;&gt;NotCot&lt;/a&gt; – For ideias + aesthetics + amusement&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://designobserver.com/&quot;&gt;Design Observer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://art-sponge.com/&quot;&gt;Art Sponge&lt;/a&gt; – Dedicated to showcasing great visual art, photography and design from emerging artists found on the net&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.coudal.com/&quot;&gt;Coudal Partners&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://butdoesitfloat.com/&quot;&gt;But does it float&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.oberholtzer-creative.com/visualculture/&quot;&gt;Visual Culture&lt;/a&gt; – Connect, create, inspire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.designboom.com/&quot;&gt;Design Boom&lt;/a&gt; – World’s first and most popular digital architecture and design magazine&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://thisisnthappiness.com/&quot;&gt;thisisnthappiness&lt;/a&gt; – Art, photography, design &amp;amp; disappointment&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.aiga.org/&quot;&gt;AIGA&lt;/a&gt; – American Institute of Graphic Arts&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://designenvy.aiga.org/&quot;&gt;Design Envy&lt;/a&gt; – By designers, for designers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://50watts.com/&quot;&gt;50 watts&lt;/a&gt; – “… quite possibly the richest source of book-related design and illustration in the universe”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://designismine.blogspot.com.br/&quot;&gt;Design is mine&lt;/a&gt; – Daily images that kick ass&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://grainedit.com/&quot;&gt;grain edit&lt;/a&gt; – Focused on classic design work from the 1950s-1970s and contemporary designers that draw inspiration from that time period.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ffffound.com/&quot;&gt;FFFFOUND!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://graphic-porn.com/&quot;&gt;Graphic porn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.triangulation.jp/&quot;&gt;triangulation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ignant.de/&quot;&gt;iGNANT&lt;/a&gt; – Berlin-based magazine featuring creatives in the fields of art, design, photography and architecture&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.awwwards.com/&quot;&gt;Awwwards&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;atualidades-e-tendências&quot;&gt;Atualidades e tendências&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.b9.com.br/&quot;&gt;B9&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ideafixa.com/&quot;&gt;Idea Fixa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.updateordie.com/&quot;&gt;Update or Die&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;tipografia&quot;&gt;Tipografia&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://fontsinuse.com/&quot;&gt;Fonts in Use&lt;/a&gt; – An independent archive of typography&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilovetypography.com/&quot;&gt;I love typography&lt;/a&gt; – Where do our letters originate? Why do they look the way they do? And what makes for good type and typography?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://webtypography.net/&quot;&gt;Web Typography&lt;/a&gt; – The Elements of Typographic Style Applied to the Web&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://typographica.org/&quot;&gt;Typographica&lt;/a&gt; – Type reviews, books, commentary&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;packaging&quot;&gt;Packaging&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.thedieline.com/&quot;&gt;The dieline&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://lovelypackage.com/&quot;&gt;Lovely package&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;arquitetura-paisagismo-urbanismo-e-decoração&quot;&gt;Arquitetura, paisagismo, urbanismo e decoração&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://em.elledecoration.se/&quot;&gt;Elle Decoration&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://plastolux.com/&quot;&gt;Plastolux&lt;/a&gt; – Passion for mid century modern and contemporary design found in architecture, interiors, furniture, objects and art&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://placesjournal.org/&quot;&gt;Places&lt;/a&gt; – Architecture, landscape and urbanism&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://printpattern.blogspot.com.br/&quot;&gt;Print Pattern&lt;/a&gt; – a website that celebrates the world of surface pattern design&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;moda&quot;&gt;Moda&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.thesartorialist.com/&quot;&gt;The Sartorialist&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;business&quot;&gt;Business&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.businessology.biz/&quot;&gt;Businessology&lt;/a&gt; – Sobre negócios&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;etc&quot;&gt;Etc&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;profissionais&quot;&gt;Profissionais&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://bradfrost.com/&quot;&gt;Brad Frost&lt;/a&gt; – I’m Brad Frost, a web designer, speaker, consultant, musician, and artist.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://bokardo.com/&quot;&gt;Joshua Porter&lt;/a&gt; – I love making interfaces that are easy and pleasurable to use.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://jessicahische.is/&quot;&gt;Jessica Hische&lt;/a&gt; – Letterer, illustrator, and crazy cat lady known for her silly side projects and occasional foul mouth.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://danielmall.com/&quot;&gt;Dan Mall&lt;/a&gt; – Strategist/Teacher&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;gráficas&quot;&gt;Gráficas&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.joox.me/pt/?gclid=CK3VhcHp7MYCFYwYHwod21QPVA&quot;&gt;Joox&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;eventos&quot;&gt;Eventos&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.feiraplana.org/&quot;&gt;Feira Plana&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pupunhaink.com/&quot;&gt;Pupunha Ink&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pixelshow.com.br/&quot;&gt;Pixel Show&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;empresas-daqui&quot;&gt;Empresas daqui&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.grafikonstruct.com.br/&quot;&gt;Grafikonstruct&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.porquenao.mobi/&quot;&gt;Por que não&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://d3.do/&quot;&gt;d3&lt;/a&gt; – Produtora digital&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://site.indice.in/&quot;&gt;Índice&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.novo.saiba-mais.com/&quot;&gt;Saiba +&lt;/a&gt; – Usabilidade simples&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;empresas-gringas&quot;&gt;Empresas Gringas&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://superfriend.ly/&quot;&gt;SuperFriendly&lt;/a&gt; – Produtora com um modelo de negócios bacana&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.teehanlax.com/&quot;&gt;Teehan+Lax&lt;/a&gt; – Fechou&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://weaintplastic.com/&quot;&gt;We ain’t plastic&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.edenspiekermann.com/&quot;&gt;edenspiekermann_&lt;/a&gt; – We design brand experiences&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://paravelinc.com/work.php&quot;&gt;Paravel&lt;/a&gt; – We design! We code! We love!&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.hugeinc.com/&quot;&gt;Huge inc.&lt;/a&gt; – We create experiences that transform brands&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://whitevinyldesign.com/about/&quot;&gt;White Vinyl&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;sites-bacanas&quot;&gt;Sites Bacanas&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://species-in-pieces.com/&quot;&gt;Species in pieces&lt;/a&gt; – Animações em CSS&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//repositorio-de-links/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//repositorio-de-links/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>❤ Ada Lovelace</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;S&lt;/span&gt;e hoje nossa vida tem tecnologia digital por todos os lados, devemos um pouco a Ada Lovelace. Apesar de hoje o mercado ser amplamente masculino, uma das personagens mais importantes da história do desenvolvimento tecnológico é do sexo feminino. Pioneira, Ada Lovelace é reconhecida internacionalmente como a primeira programadora da história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nascida em 1815 com o nome Augusta Ada Byron e única filha legítima de &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Lord_Byron&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lord Byron&lt;/a&gt;, Ada teve criação científica desde pequena. Estudiosa de matemática, a mãe de Ada não queria que a filha seguisse o caminho tortuoso do pai na poesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intitulada Condessa de Lovelace, entre 1842 e 1843 Ada ajudou o colega, &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Charles_Babbage&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Charles Babbage&lt;/a&gt;, no desenvolvimento da primeira máquina de cálculo. Seu trabalho permitiria que a máquina calculasse os &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/N%C3%BAmeros_de_Bernoulli&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;números de Bernoulli&lt;/a&gt;, onde Ada criava algoritmos para serem processadas pela máquina, o que muitos consideram ser o primeiro software ou o primeiro programa de computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre 1842 e 1843, ela criou notas sobre a máquina analítica de Babbage, que foram republicadas mais de cem anos depois. A máquina foi reconhecida como primeiro modelo de computador e as anotações da condessa como o primeiro algoritmo especificamente criado para ser implementado em um computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo o estudo e esforço valeu à pena. Ada gravou seu nome na história, ainda que não tenha tido tempo de aproveitar esse sucesso, já que a máquina que ela ajudou a criar não foi construída durante o seu tempo de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 1982, uma linguagem de programação estruturada ganhou o nome &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Ada_(linguagem_de_programa%C3%A7%C3%A3o)&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ada&lt;/a&gt; como referência a uma das personagens mais representativas da história da tecnologia. Ada Lovelace também tem uma data em sua homenagem: celebrado no dia 15 de outubro, o “Ada Lovelace Day” tem como objetivo destacar os feitos das mulheres nas ciências, tecnologia, engenharia e matemática, e também encorajar novatas neste caminho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lovelace morreu muito jovem, aos 36 anos, mas, por seu trabalho e seu legado, estará para sempre em nosso universo de personagens inspiradores.&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;Saiba mais:&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Ada_Lovelace&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Ada Lovelace - Wikipedia&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://hypescience.com/google-doodle-homenageia-ada-lovelace-a-primeira-programadora-do-mundo/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Ada Lovelace - A Primeira Programadora do Mundo&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=uBbVbqRvqTM&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Ada Lovelace: Great Minds (em inglês)&lt;/small&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://findingada.com/about/who-was-ada/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;Finding Ada &amp;gt; Who was Ada? (em inglês)&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://sydneypadua.com/2dgoggles/comics/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;small&gt;The Thrilling Adventures of Lovelace and Babbage (em inglês)&lt;/small&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 15:16:00 -0300</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//blog/ada-lovelace</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//blog/ada-lovelace</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Narrativas: O poder de uma boa história</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;N&lt;/span&gt;arrativas são formas de contar histórias. Na publicidade, e recentemente nas redes sociais, elas são o ponto-chave para vender um produto, ao causar empatia no consumidor e tratar aquela história como dele também. O termo possui um similar em inglês, &lt;em&gt;“storytelling”&lt;/em&gt;, que está relacionado com a narrativa e sua capacidade de contar histórias relevantes. Mas como as narrativas funcionam, exatamente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A narrativa faz uso de palavras ou recursos audiovisuais para transmitir um conteúdo, e na publicidade e no marketing ela tem como principal função promover uma marca sem fazer a venda diretamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma forma de compartilhar conhecimento, a arte de contar histórias aproxima as pessoas da empresa e nisso pode ser aplicada para vender produtos, serviços ou ideias. Estabelecemos ligações interpessoais através de uma narrativa. Convivendo diariamente sendo bombardeados com excesso de informação, cativar um potencial cliente com uma história pode ser uma alternativa para quebrar a habitual defesa que as pessoas têm com abordagens tradicionais e abertamente comerciais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, contar uma história pode ser melhor do que simplesmente jogar um produto diante do cliente e esperar que ele compre. Uma boa história acaba por revelar o benefício que a marca trouxe para a vida do consumidor, o que cria uma aproximação entre cliente e empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo isso para dizer que as pessoas na sua narrativa precisam querer algo. A história não começa até que se saiba claramente qual é o objetivo do protagonista, pois é com isso que audiência deve se importar. Isso nos leva a outro ponto: narrativas falam a linguagem da audiência. Ao contar uma história, sempre leve em consideração que você precisa se comunicar com seu público, e para isso não deve usar uma linguagem que não esteja ao alcance dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Narrativas ativam emoções e não apenas contam, elas mostram. É preciso mostrar um retrato, uma motivação e fazer o público sentir a história e assim se envolver com a marca que ela representa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ter isso em mente na hora de começar a construir um &lt;em&gt;storytelling&lt;/em&gt; para a sua marca é fundamental.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 15:16:00 -0300</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//blog/narrativas</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//blog/narrativas</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aplicativos: saiba tudo sobre eles!</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;É&lt;/span&gt; comum ouvirmos sobre aplicativos quase todos os dias. Eles estão presentes em nossa vida em tantos momentos que é quase impossível ficar indiferente e deixar de aproveitar a praticidade que eles acrescentam ao nosso cotidiano. Essenciais na hora de ouvir música, conversar com as pessoas, controlar sua dieta, publicar fotos ou apenas fazer listas. Existem inúmeras utilidades e categorias para eles – e é sobre as formas de produzir aplicativos móveis dessas diversas categorias que falaremos por aqui hoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando falamos de aplicativos voltados para aparelhos móveis hoje, podemos os dividir em duas macro categorias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aplicativos disponíveis nas lojas dos sistemas dos celulares que usamos (PlayStore, AppStore, Windows Store, etc);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aplicativos disponíveis nos navegadores de internet do celular (web apps);&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Diante disso, falaremos primeiro dos aplicativos disponíveis em navegadores, pois os usaremos para comparação quando formos falar dos aplicativos disponíveis para celular.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aplicativos-disponíveis-nos-navegadores&quot;&gt;Aplicativos disponíveis nos navegadores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tradicionalmente, aplicativos eram considerados peças de software feitas para rodar em um determinado sistema operacional (iOS, Android, etc). Esses aplicativos, normalmente, devem ser programados em uma linguagem específica para aquele sistema, tornando o reaproveitamento de código muito baixo. Na prática, isso significa um novo projeto para cada sistema que surgir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas à medida que os sistemas foram evoluindo e seus navegadores se tornaram mais potentes, passou a ser possível usar tecnologias ligadas ao desenvolvimento de sites para criar interfaces que se comportam de forma similar às dos &lt;strong&gt;aplicativos nativos&lt;/strong&gt; , inclusive possibilitando “instalar” (na prática isso seria favoritar o site como ícone) o web app direto em seu aparelho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As principais diferenças entre um site tradicional e um web app são:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Web apps podem ser usados offline;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Web apps podem usar recursos de hardware do celular como geolocalização e câmera;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;As principais diferenças entre um web app e um aplicativo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Web apps têm uma performance inferior à de um aplicativo nativo;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Web apps não são baixados das lojas dos sistemas, devem ser favoritados como ícone;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Web apps podem ser atualizados sem que haja uma atualização feita pelas lojas de aplicativos;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Web apps funcionam em todos os aparelhos com navegadores modernos;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dito isso, podemos partir para a segunda parte, que são os aplicativos de loja de sistema, aqueles que você baixa para usar no celular.
Os aplicativos disponíveis nas lojas do sistema podem ser divididos em três categorias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aplicativos híbridos I&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aplicativos híbridos II&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aplicativos nativos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Antes de falar sobre cada uma dessas categorias, vale mencionar o porquê de haver dois tipos de aplicativos híbridos: o primeiro é muito parecido com um web app, porém com algumas funcionalidades nativas, já o segundo está mais para o lado dos apps nativos do que dos web apps.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aplicativos-híbridos-i&quot;&gt;Aplicativos híbridos I&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estes são bem similares aos Web Apps, inclusive no que se diz respeito à tecnologia, ambos são desenvolvidos com tecnologias de web (HTML5, CSS3, JavaScript). As grandes vantagens do aplicativo híbrido I são o fato de o aplicativo poder ser disponibilizado em loja, com acesso a partes do hardware do aparelho, como por exemplo o acelerômetro e tarefas de segundo plano (aquelas que acontecem quando você usa outro aplicativo e o primeiro ainda está aberto, mas escondido). Além disso, o app híbrido I tem acesso ao recebimento de &lt;em&gt;push notifications&lt;/em&gt; e possui uma base de código comum para diversos sistemas operacionais, o que resulta em menor tempo de desenvolvimento caso o aplicativo seja para múltiplas plataformas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como desvantagem em relação aos &lt;strong&gt;aplicativos nativos&lt;/strong&gt; , essa categoria apresenta performance bastante inferior e menor controle sobre o aparelho e seus recursos de hardware e sistema.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aplicativos-híbridos-ii&quot;&gt;Aplicativos híbridos II&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estes estão mais próximos aos &lt;strong&gt;aplicativos nativos&lt;/strong&gt;  em relação à performance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre as grandes vantagens dos &lt;strong&gt;aplicativos híbridos II&lt;/strong&gt; estão uma performance mais próxima aos &lt;strong&gt;aplicativos nativos&lt;/strong&gt; , a base de código comum para diversos sistemas, como Android e iOS, por exemplo, o acesso a quase todo o hardware do aparelho e também às &lt;em&gt;push notifications&lt;/em&gt;, além de menor tempo de desenvolvimento em relação ao aplicativo nativo, caso este seja desenvolvido para mais de uma plataforma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como desvantagens em relação aos &lt;strong&gt;aplicativos nativos&lt;/strong&gt; , apresentam menor controle sobre o hardware do aparelho e são limitados no sentido de aplicações que dependem de 3D, animações pesadas ou tarefas intensas de processamento, como por exemplo jogos, não serem viáveis.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aplicativos-nativos&quot;&gt;Aplicativos nativos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta é sempre a melhor opção, caso haja tanto tempo hábil, quanto recursos para o desenvolvimento, pois resultará na melhor experiência possível para o usuário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As grandes vantagens dos &lt;strong&gt;aplicativos nativos&lt;/strong&gt;  são o acesso à todo o hardware do aparelho, possibilitando ajuste fino relacionado à otimização, performance e animações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre as desvantagens em relação às demais opções se pode citar o maior custo e tempo de desenvolvimento e a base de código atrelada ao sistema operacional - o que quer dizer que cada adaptação para um diferente sistema é praticamente um novo projeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ficou claro? Se ainda tiver dúvidas, &lt;a href=&quot;/contato&quot;&gt;estamos aqui para isso&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 10:16:00 -0300</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//blog/saiba-tudo-sobre-aplicativos</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//blog/saiba-tudo-sobre-aplicativos</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fictícia</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;D&lt;/span&gt;edicada a levar informações secretas por meio de uma narrativa formada por palavras e desenhos, a editora Fictícia tem sua base na confecção e venda de quadrinhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2013 a 42i foi chamada para ajudar a empresa a estabelecer o seu comércio online de ponta a ponta. Criamos um sistema de e-commerce do começo ao fim, do layout à gestão de produtos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 19:10:02 -0300</pubDate>
        <link>http://42i.com.br//projetos/ficticia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://42i.com.br//projetos/ficticia/</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
